[維基百科戰線] 大量區議員條目需要人幫手寫！

[維基百科戰線] 大量區議員條目需要人幫手寫！

今屆區議會選舉有大量素人當選，亦有好多組織冒起（例如北炮同盟）。好多有心人喺維基百科撰寫區議員的條目，但係數量龐大，而家人手不足。

需要幫手嘅事項：
搵返自己區嘅區議員／組織，搜尋有咩新聞報導介紹依啲區議員／組織，區議會有咩最新動態，然後寫落維基百科。

注意事項：
1. 用電腦，唔好用手機
用手機編輯維基百科係極不方便，一定要用電腦。
2. 註冊帳戶
唔註冊就會馬上暴露你嘅IP address。其他人有事聯絡你（例如提點有咩地方可以寫好啲）亦比較方便。帳戶名稱最好普通平實啲，唔好同政治抗爭有關，亦唔好比人追查到你現實世界嘅身份。
3. 無資料唔好格硬寫
寫維基百科每一句都要有可靠資料來源。就算你親眼目擊嘅事，都唔可以寫落維基百科。每一句都要有新聞報導做基礎，引用資料的方法我下面嘅留言會講。有啲區議員嘅知名度比較低，缺乏新聞報導。依個時候就唔好格硬寫。
4. 新手可以參考下其他人點寫先，唔好直接寫政綱落去。語調仲要盡量中立，唔好令人一睇就覺得係宣傳。
例子：
劉肇軒

劉卓裕

延伸閱讀：幫區議員寫維基百科(wiki)前的注意事項

想搵哂全港區議員，可以睇「2019年香港區議會選舉結果」

------------------------------------------------------------------------------------

維基百科戰線長期需要人手！
如果發現有嘢值得寫/發現惡意破壞，可以去報料Telegram Bot @wikiscout_Bot 向團隊報告。
如果想幫手寫維基百科，可以閱讀新手教學。

如果想寫嘢，但又唔知道有咩可以寫，可以睇我們嘅Telegram channel @hkwikichannel ，遇到問題仲可以入Group發問。

引用資料來源有兩個方法。
1. 你登記咗account嘅話，可以去setting開啟「視覺化編輯」，跟住就可以用自動工具可以幫你引用來源。

不過依個方法唔係完美，有啲參數可能會亂咗，可能需要人手執下。

2. 編輯原始碼，你跟依張gif圖直接輸入標題、URL、日期、報章的名稱。

3. 維基百科助手
依個係一個新嘅工具，可以應付大部分本港的新聞媒體

你喺黃色格A3輸入新聞報導嘅網址，然後喺黃色格B3輸入新聞報導嘅日期。如果B5至B6能夠成功顯示標題及日期，你直接Copy綠色格B7，再貼落維基百科就可以引用到。

一開始唔熟手唔緊要，總之勇敢試下先。慢慢用熟咗就會進步。

我列一部分需要幫手擴充嘅區議員條目出嚟，希望大家參與。

1. 何偉霖
何偉霖因管理費事件而知名，亦協助太和邨推翻天價工程。目前條目內序言部分已經有一些資料來源，請根據內容擴寫成一個小章節。

2. 黃永志
目前條目的語調並不中立，似連登post多過維基條目。請按照維基百科的方針修改。而且有部分內容沒有可靠來源，需要補充。

3. 彭家浩
其實都有唔少新聞報導都有介紹彭家浩，但目前尚未寫入維基百科。
詳情可以入Telegram channel @hkwikichannel 睇

4. 梁晃維
同樣有唔少新聞報導都有介紹梁晃維，但目前尚未寫入維基百科。

維基百科好多嘢你唔寫就無人寫。

林泳淘被TVB解約都係得潦潦一句，無人記錄到底佢發表過咩言論，對被解約有咩睇法。

Help push

Push

寫好區議會、區議員條目好重要。

好多人對區議員嘅經歷都一無所知。你將所有介紹過依位區議員嘅資料整理到維基百科，就可以增加大家對佢嘅認識。
以何偉霖為例，佢曾經抗議富亨邨加管理費，亦幫助過太和邨推翻天價工程。大家只要喺Google搜尋佢個名，維基百科必定喺搜尋結果嘅頭幾位。大家好容易就搵得返佢嘅事跡。
當你想向其他人介紹何偉霖嘅時候，你未必記得太多詳情，但係你可以隨時上維基睇返。

推

大家最起碼寫返自己嗰區。

PUSH

1

push

推
[隨筆新詩]黎明前 光復後

Push 超有用

比多啲優質嘅例子大家睇。
荃民議政

青衣島民

PUsh

大推

推
一陣試下去搞 (感覺有D似做通識科IES咁)

民主派內無專業人仕幫?

南區撚揮手準備做

Push啊上個post留名聽日終於可以開工

點會有

應該都好多民主派做過區議員，可以幫其他議員上軌道

好多民主派人士做過區議員，但佢地都無參與寫維基百科。
有時睇返香港過往啲政治事件嘅條目，就會覺得以現時嘅人手有排都執唔完。

反國教都整理得好亂，更加遠嘅就仲衰。

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！

妖 區議員果D 叫佢地自己寫la

香港人本身唔係少都好排斥維基百科
覺得任何人可以改=冇公信力
貢獻又冇得著

少人參與我覺得係因為門檻高。
一來維基的介面唔太方面手機編輯，二來寫維基百科真係好多嘢要學。首先要學方針、學點樣引用、進階啲要學習使用模板。。。
好多鍵盤戰士淨係想簡單click幾個制，投下票簽下聯署咁，唔肯花心機去學習點樣寫維基。

冇公信力我覺得唔係主因，好多人上維基只係當吸收下background information，維基百科已經滿足到佢地需要。你諗下content farm都大把人信啦，所以大眾對公信力的要求其實好低。

維基百科係長期戰線，的確係唔會有任何即時嘅得着。我自己覺得寫政治人物條目可以提高佢地嘅辨識度。喺日後任何選舉可能會比素人有少少優勢。
另外寫低事件亦可以節省後人嘅時間。假設有00後唔知道「反國民教育」依件事，你想解釋比佢聽可以直接send維基條link比佢就得。甚至可能有啲中小學生會主動上維基了解香港情況。

樓主可以參考呢個網
入邊好多詳細資料

淨係將熱血公民響維基從本土派中除名都做唔到

要令大部人人對依件事都有共識，可能要多啲唔同派別的媒體做資料來源

lm

多謝！
不過未必全部用得，維基百科需要用二手資料做資料來源，入面一手資料比較多。